# reTRANSLATOR

## Что это?
Изначально, это был всего лишь скрипт, но теперь -
это небольшое веб-приложение, предоставляющее REST API,
с помощью которого можно генерировать переводы для json-сущностей
на разные языки. Основная суть проекта - демонстрация моих навыков.

У приложения есть единственный эндпоинт http://127.0.0.1/translate
О том, как им пользваться, можно узнать в документации,
находящейся на http://127.0.0.1/docs
О том, как запустить приложение, чуть ниже.


## Стек
* Python 3.10
* Asyncio
* FastAPI
* httpx
* Redis + aioredis
* Docker + docker compose
* Pipenv
* Pytest + pytest-mock + respx

## Структура проекта
```
src/
├── app
│   ├── commons - общие утилиты для всего проекта
│   ├── internal - основная часть приложения
│   │   ├── core - сервисы и сущности
│   │   ├── main_app - представление и интеграционные тесты
└── config - настройки проекта
```
Основная часть кода содержится в файлах `services.py`

## Как запустить?
1. Создать файл `.env` на основе `.env.example` и заполнить необходимые настройки.
2. Выполнить команду
```bash
make
```
Приложение будет доступно на http://127.0.0.1

3. Остановить можно командой
```bash
make down
```

## Разработка
1. Также создать `.env` и выполнить `make`

* Запуск с хотрелоадом:
```bash
make dev_run
```
Приложение будет доступно на http://127.0.0.1:8000

* Запуск тестов:
```bash
make dev_test
```

* За линтинг кода отвечает `pre-commit`, чтобы его установить:
```bash
make pre-commit-install
```

* Запуск линтеров (также будет выполняться перед каждой попыткой сделать коммит)
```bash
make lint
```

* Команды установки зависимостей и локального запуска (без Docker)
стоит выполнять из директории `src/`

```bash
cd src

pipenv install <package_name>
pipenv install <dev_package_name> --dev
pytest
uvicorn app.internal.main:app
```

## Что можно сделать ещё?
1. Вынести опции перевода из настроек в эндпоинт
и продумать валидацию для кодов языков
2. Намутить CI/CD с деплоем куда-нибудь

## Если что-то не работает
### А также комментарии, предложения, и т.п.
Можно написать [мне](https://t.me/m3f3w_1337)
